台積電市值突破6000億美元超越阿里巴巴 成全球市值第9大

台積電（美：TSM，台：2330） 近期走勢強勁，台積電ADR股價周四（7日）再升半成，收報121.43美元，市值突破6000億美元，超越阿里巴巴 （09988） ，成全球市值第9大上市公司。台積電周五（10日）股價曾漲逾4%，其後倒跌，現報120.76美元。

今年股市開局不夠一週，台積電ADR股價已升超過11%。根據彭博資料，截至周四美股收市，台積電市值達到6297億美元，已超越阿里巴巴的6100多億美元市值。值得一提，目前全球十大市值最高的股份中，台積電升幅僅次於Tesla（美：TSLA），Tesla今年累升15.6%。

台積電預計今日公布去年12月營收，合併營收為1173.65億元（新台幣‧下同），按月減6%，但按年增13.6%，累計去年合併營收為1.33萬億元，按年增25.2%。，仍創歷史新高。

外界普遍繼續看好台積電。分析認為，台積電第一季營運將「淡季不淡」，可望較上季持平，受關注的訂單包括為蘋果以5奈米代工生產Silicon的M1 CPU，還有聯發科（台：2454）、超微等主要客戶訂單。

支國又贏

好快支那會搶走

白左送台積電比中共

即將變中積電